当Wikiで使用できるMarkdownのうち、よく使うものについて解説する。  

# 1.見出し
\#を1つ以上行頭につけ、そのあとスペースを入れると、その行は見出しになります。  
見出しは文字が太く大きくなりますが、#の数が増えるごとに文字は小さくなります。  
普通は###ぐらいまででしょう。

```
# テスト1
##           テスト2
####  テスト3
```
↓
# テスト1
##           テスト2
####  テスト3

ちなみに#の直後のスペースは表示されません。  
なお、見出しにはリンクを貼ることができます。  

# 2.改行
行の末尾に半角スペースを2個つけると改行になります。  
改行されてるかどうか見えなくてわからん!という人は、エディタでスペースを表示する設定にするか、HTMLタグの`<br>`を行末に書くとよいでしょう。

# 3.区切り線
空行の次に`-`を3つ以上書いて他に何も書かなければ区切り線になります。
```
---
```
↓

---

# 4. インラインコード
Markdownに解釈されずに書いたまま表示するには、\`で囲みます。  
`` `sa` ``  
↓  
`sa`

ちなみに\`自体も表示させたい場合は\`を最も連続する\`の数より長い連続\`で囲みます。  
改行は入れなくてもよいですが、その場合はスペースを代わりに開けてください。  
`````
````
``` `` `
````
`````
↓  
````
``` `` `
````

# 5.リンク
リンクの書き方は以下

## 5.1 通常のURLへのリンク
```
[リンクの文字列](リンク先URL)  
```
例えばGoogleという文字でYahoo!につなぐリンクを作るには。

```
[Google](https://www.yahoo.co.jp/)  
```
↓  
[Google](https://www.yahoo.co.jp/)  

## 5.2 リポジトリ内のページへのリンク
リポジトリ内の`.md`ファイルをレンダリングしたページは、**リポジトリルートからの相対パスの末尾の`.md`を除いたもの**で指定します。　　
直接アップロード後のURL書いてもいいんですが、お引っ越し時に不便なので、Wiki内へのリンクは極力この方式で。  
```
[wikitips/VSCodeで編集.md のページを表示したい!](wikitips/VSCodeで編集.md)  
```
↓  
[wikitips/VSCodeで編集.md のページを表示したい!](wikitips/VSCodeで編集.md)  

## 5.3 画像リンク展開 
リンク先が画像ファイルであった場合は行頭に`!`をつけることで、その場に画像が良い感じに展開されます。  

**リポジトリルートからの相対指定**  
```
![wikitips/images/PasswordIcon.png の画像を表示したい](/wikitips/images/PasswordIcon.png)  
```
↓  
![wikitips/images/PasswordIcon.png の画像を表示したい](/wikitips/images/PasswordIcon.png)  

**現在のファイルからの相対指定**
```
![wikitips/images/PasswordIcon.png の画像を表示したい](images/PasswordIcon.png)  
```
↓  
![wikitips/images/PasswordIcon.png の画像を表示したい](images/PasswordIcon.png)  

## 5.4 動画は埋め込める?
動画は残念ながら動画埋め込みは出来ないみたいです。

# 6.表
表の書き方はこれ。技表などで使いたい。
表の前は1行空けます。  

```
|タイトル1|タイトル2|タイトル3|
|:-|-:|:-:|
|1|2|3|
|4<br>5|6<br>7|8<br>9|
```
↓  
|タイトル1|タイトル2|タイトル3|
|:-|-:|:-:|
|1|2|3|
|4<br>5|6<br>7|8<br>9|

1行目はタイトル。  
2行目は書式。`-`の配置関係で、文字を左右真ん中のどこに寄せるかを表している。  
3行目以降は中身。  
改行したいときは`<br>`タグを使いましょう。  
